潘媽媽呼籲李家超「釋放」陳同佳翌日 報章放風指陳同佳一兩個月內或離開安全屋 管浩鳴：我不清楚

涉嫌在台灣殺死女友潘曉穎後潛逃返港的港人陳同佳，本周五便出獄滿一年，但至今仍未兌現赴台自首的承諾，更繼續住在由公帑支持運作的警方安全屋，無限期享受免費食宿及警察保護，引起社會各界包括潘媽媽的質疑，潘媽媽昨日即前往政府總部向保安局長李家超第二度發出公開信，促請當局盡快「釋放」陳同佳離開安全屋，讓陳可早日辦理赴台灣的簽證以便自首。今日親政府的《星島》日報發表評論文章時，突聲稱「據聞當局已有計劃讓陳同佳未來一兩個月內離開安全屋」，令人關注是否香港特區政府放風，企圖為它在陳同佳案中的「不作為」態度降溫，但有關消息是否屬實亦令人疑問。